兩高官發功 北京露狐尾 「修例涉中港關係」泛民：林鄭是傀儡

兩高官發功 北京露狐尾
「修例涉中港關係」泛民：林鄭是傀儡

【送中惡法】

【本報訊】特首林鄭月娥一直堅持搞《逃犯條例》修訂主要為解決陳同佳案，並非北京要求、亦無政治目的，但中聯辦及港澳辦昨日突然聯手發功，力撐送中惡法，港澳辦主任張曉明更將修例提升至中央與特區關係層次。有民主派議員直言，事件反映送中修例根本是北京意思，林鄭為向北京表忠，即使犧牲港人也要堅持立法，以保連任機會。

記者：林俊謙

中聯辦及港澳辦之前甚少高調撐送中條例，但中聯辦昨日發出新聞稿，指中聯辦主任王志民前日主持領導班子會議，原本是傳達學習總書記習近平在全國公安工作會議上的重要講話精神，但新聞稿提及近日有關《逃犯條例》修訂爭議，文中提及會上稱，《基本法》第95條明確規定，香港可與中國內地、澳門、台灣地區司法機關通過協商，依法建立聯繫和相互提供司法協助，而回歸以來內地公安機關已向香港移交260餘名犯罪嫌疑人。

新聞稿又提及香港與其他地區有移交逃犯長期協議及刑事事宜相互協助安排，但回歸後與內地卻沒有相應安排，認為港府修例是落實《基本法》應有之義，同時堵塞現有法律漏洞。對於有關送中例爭議，文中不點名批評反對聲音是別有用心的「蠱惑謠言」、「人為製造的恐慌」，認為港人了解事實「真相、真情、真理」後，自會加以抵制反對意見。

除了中聯辦發功，民主思路約30人昨日與張曉明會面，召集人兼行政會議成員湯家驊會後表示，張曉明主動提到《逃犯條例》修訂，將修例提升至涉及中央和香港關係，形容修例是合適、合理、合法；又認為修例有逼切性，但並非下周就要通過。張又指以「港人港審」方式處理逃犯不完全符合法律原則，未必符合普通法原則。張也承認中央和特區政府需多做爭取港人信任的工作，強調中央尊重香港司法體制、管轄權和制度；修例通過後，中央依法處理移交申請，籲港人毋須過份擔憂。

相關新聞：金融界料六成資金流走

胡志偉：斡旋空間變得更細

有民主派人士認為，從中聯辦及港澳辦在這個時候發功撐送中例，反映今次修例其實是中央要求林鄭執行，之前中聯辦及港澳辦未出手，可能覺得林鄭仍可處理，但眼見近日建制派內也有人對撐修例動搖，所以要表態以示中央支持修例。

另一曾與特首辦溝通的人士分析，今次中央要求修例，真正目的是在目前中美角力下，要向在港的美國、加拿大等國際商界施加壓力，與華為太子女孟晚舟案件絕對有關，帶有明顯的報復性考慮，「呢個（送中條例）絕對係一個政治考慮，冇其他考慮，呢幾個月政府講乜嘢要彰顯公義，其實全部都係演戲，都係啲門面原因」。該人士相信，除非問題上升至國際極高層面，例如美國總統特朗普直接向習近平就修例表達不滿，事件才可能有轉機。

對於張曉明和王志民今日先後高調力撐送中惡法，民主派會議召集人毛孟靜認為，事件清楚反映「林鄭果然係北京嘅扯線公仔、傀儡」，指林鄭現時採取「撩人者賤」的方式，強推送中惡法，與她過去40多年出任公務員的性格並不相符，「原來佢係為咗護主情切，盡忠職守為北京」。

民主黨主席胡志偉認為，港澳辦和中聯辦表態，反映中央想以下達任務的方式，要林鄭推動送中惡法，中聯辦也看到建制內部對修例有不同聲音，希望以此施壓令他們歸隊。但胡認為王志民的講話，只會令爭議升溫，令中央、特首和建制派可以斡旋的空間變得更細，「當失去咗呢個斡旋空間，咁就只剩下硬碰硬，無論結果係點，香港都係輸」。

上一則
上一則
12大律師公會主席斥林鄭誤導

下一則
下一則
中聯辦前官員：11種移交方式皆不可行

金融界料六成資金流走
12大律師公會主席斥林鄭誤導
中聯辦前官員：11種移交方式皆不可行
泛民建制今會談「雙胞」難解決
李澤鉅不怕修例：我哋唔係逃犯
律師會兩候選人贊成促撤草案
李柱銘：中共圖將綁架合法化美重推人權民主法 懲罰禍港官員
泛民訪白宮：料美行動升級
美民主基金會斥京挑戰港法治
加拿大重新審視與港引渡協議
保安局首認送中惡法威脅內地假手港府 充公港人資產

聞煮屍露居然仲生存緊